有無人試過搵 coding mentor？

公司無做 code review（peer review 都無），感覺自己寫 code 嘅實力有啲停滯不前，但公司待遇唔錯，唔想因為咁轉工。就算轉工，我喺 linkedin 問過啲獵頭公司，連乜嘢係 code review 都唔知，就算轉工我都好懷疑搵唔搵到一份會做 code review 嘅工。

我有自學，自問技術上都算跟得上潮流，但係寫 code 唔係話用最新技術就得。 一段好 code 除咗要 run 到、夠快，其他 developer 睇得明，方便做 maintenance 都好緊要。當然幫手 open source project 都係一種學習方法，但一係就 d project 已經太大，我無能力插手，一係就係 d project 太細，基本上又係你令到個 function run 到就無人理，最後又係變成純粹閱讀好 code，但對自己水平冇乜大幫助。

見到外國有啲例如 RookieUp、 等等有得搵 code mentor，有啲興趣，但係收費相當貴，US$10 / 15mins，所以想問下有無人試過？值唔值得？或者有無其他途徑搵到好嘅 code mentor？（始終最好就係講廣東話啦）

github

open source 絕對係好既訓練場地。幾大嘅project 都要有人去 maintain 去 contribute。
做野又好自己玩又好實有一兩個 open source project 用得比較多/比較熟/幾鐘意，咁可以覆下啲人嘅 issue 有時有啲問題唔難 。

或者有啲功能自己覺得唔夠用咪問下人意見，無人整咪自己 pull requests，根本唔洗識晒成個 project 點 work 先做到。

幾大嘅 proejct 都入到手，有時其實未必掂 code 可能係 contribute documentation /translation 都係好重要嘅一課。

我都想搵Code Mentor
但啲人成日當我玩嘢

你經咩途徑搵？

有能力做code mentor嘅正常人我估都去晒做學店嘅lecturers/tutors啦, 剩番落嚟畀你搵到嘅一定係唔多正常, 變態嗰隻!

留個名先

Two of the best-known places for code review:
- Code Review Stack Exchange
- /r/codereview

Warning: Eschew posting broken/buggy code there. These sites are not of the kind similar to StackOverFlow!

上網好似而家咁有咩問題問幾句

以前試過台灣某個mentor網
條友問咗兩問就唔識

最後有嘜都係twitter/slack問鬼佬

如果香港有人整我好樂意做mentee
利申：打咗曲廿幾年

學店啲導師好多都係剩係識基本嘢
有啲連基本嘢都唔掂

剩係識寫過好似得既系統出嚟

你唔好理, 昆到人就得, 同啲補習名師一樣!

其實我覺得 coding mentor 好難做
個人要超勁先得
但我覺得香港好多 senior 都淨係識基本野
反而 peer review 會容易做啲

mentor梗係難做啦
又要有少少技術又要識表達

Peer Review好少做嘞，而家啲IT狗日日出成千行曲
除非係好入嚟既Junior唔係無咁多精力搞呢啲

工作以外，有無會做 peer review 的地方？

Open source projects.

er... 其實睇公司，睇project。

我公司一定要code review。我地even有develop 唔同code review tool （例如 ）。就算我以前3-4百人細公司都有review，但無咁fancy有tool，係用e-mail send patch。

我做過所有open source project都有code review。我試過要check in過成一萬行嘅新module去一個open source project。我要將個patch 分成4-5細patch，2000零行到嚟俾人review。前後要幾個禮拜先check in晒成個module。